[學佛][阿彌陀佛] 供養父母的功德，與供養一生補處菩薩的功德相等。

印光大師開示

譯文：

佛經中說：供養父母的功德，與供養一生補處菩薩的功德相等。雙親健在，則應當要以善巧方便來勸導開示，令其持齋念佛，求生西方極樂世界。雙親死後，則以自己讀誦經典修持的功德，常時至誠為雙親迴向，令其永遠超出於五濁惡世，長辭於六道生死輪迴的痛苦，證得無生法忍，登入不退之地。

使其盡未來際，行菩薩道，度脫眾生，令自己與他人，共成無上正覺之道。如此才是不與世間共有的大孝啊！

推到究竟而論，凡是一切六度萬行，無非都是孝道的擴充。所以《梵網菩薩戒經》當中，一一戒條都說：應生慈悲心，孝順心。又說：若佛子以慈悲心，行放生業，一切男子是我父，一切女人是我母，我生生無不從之受生。故六道眾生，皆是我父母。而殺而食者，即殺我父母。

因此，凡是所有一切的修持，皆悉普為法界的一切眾生而迴向。那麼這個思慮，盡未來際；這個孝道，普遍一切有情。若是以世間的孝道，來互相比較度量，在形跡事相上，也許不無欠缺，可是在根本究竟的利益，則綽綽有餘。

可惜不能明見這個道理的人，不是認為佛門此說，極為虛妄荒誕，便認為太過虛無渺茫。他哪裡知道，豎窮於過去、現在、未來之三際的時間，或是橫遍於十方世界的空間，以佛陀的佛眼皆能圓滿明見，就如同以眼睛觀視自己的手掌啊！

原文：

經云，供養父母功德，與供養一生補處菩薩功德等。親在，則善巧勸諭，令其持齋念佛求生西方。親歿，則以己讀誦修持功德，常時至誠為親迴向。令其永出五濁，長辭六趣。忍證無生，地登不退。盡來際以度脫眾生，令自他以共成覺道。如是乃為不與世共之大孝也。

推極而論，舉凡六度萬行，無非孝道擴充。故梵網戒經，一一皆言應生慈悲心，孝順心。又云，若佛子以慈悲心，行放生業。一切男子是我父，一切女人是我母，我生生無不從之受生。故六道眾生，皆是我父母。而殺而食者，即是殺我父母。

因茲凡所修持，皆悉普為法界眾生而迴向之。則其慮盡未來際，其孝遍諸有情。若以世孝互相較量，則在跡不無欠缺，約本大有餘裕矣。惜乎不見此理者，不謂之為妄誕，便謂之為渺茫。豈知豎窮三際，橫遍十方，佛眼圓見，若視諸掌也。

佛教以孝為本論

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛